【膠出國際】日人出書狂嘲抗日神劇 呢本「百科全書」熱賣中.....

還記得一眾抗日神劇中的「手撕鬼子」、「一箭射死3日軍」等讓人笑到流眼淚的經典場面嗎？這些抗日神劇情節不僅成為大眾「講三世」的笑話，甚至會「流芳百世」。

繼續睇：
【抗日神劇勁荒謬】「手撕鬼子」違反定律 褲襠藏手榴彈最誇（ ）

日前，微博網民「大破說了算」上傳一輯照片，指日本出版一本中國抗日神劇大百科，收集21部抗日神劇，當中合共有678集。書中梳理這些神劇中的主要劇情、人物關係，以及對各種神劇畫面的批評，隨書甚至附送抗日中文教學，教日本人如何說出一口「抗日中文」。

據悉，這本百科全書於本月10日上市，名為《中国抗日ドラマ読本: 意図せざる反日?愛国コメディ （中国ドラマ読本）》，中文翻譯大概是「中國抗日劇讀本：意想不到的反日愛國喜劇（中國電視劇讀本）」，作者是岩田宇伯。該書在網上售價為2,494日圓（約184港元）。日本傳媒報道，該書的出發點是並不將這些抗日神劇視為反日宣傳，而是作為一種搞笑的高度幽默。

這套百科全書封面上對抗日神劇的評價是「完全無視時代背景」；而書中介紹則寫道：「八路軍、新四軍、東北抗聯、游擊隊、進步的日本人、大日本帝國皇軍、皇協軍、保安隊、76號、國民黨軍、軍統、英國租界警察……勢力徹底解說！」

21部抗日神劇中，當中包括經典之作《抗日奇俠》，「手撕鬼子」場面就是來自這齣神劇。書中指，劇中各種神功推陳出新，鐵砂掌、鷹爪手、輕功、點穴功、太極神功，都是有槍不用，徒手把持槍的日本兵全部殺死，令人嘆為觀止，可謂是神劇中登峰造極的一部。而該劇一句對白「我爺爺九歲就被鬼子殺害了！」，也絕對是經典。作者岩田宇伯形容《抗日奇俠》是中國抗日神劇金字塔頂尖的作品。

據悉，作者岩田宇伯，是一個住在日本愛知縣的普通人，從事訊息系統工作。一次偶然的機會接觸抗日神劇，覺得「特有魅力」，感受一發不可收拾下，更開始「跟著抗日神劇學中文」。

新書出版後，有人更將百科全書的封面印在T-恤上，更印成海報，貼在車身，甚至有日本人直言，要將書送予台灣的友人。

其實當佢係金庸類小說就fit晒
仲誇張

想買

日本仔D kuso文化

好想睇支那人反應

btw上年套哥斯拉都俾支那人封為抗日神獸

我諗中國人自己都未必咁仔細睇晒全部抗日神劇

搭本8964有優惠

八年抗戰仲有一年就完啦

幽默到咁

其實中國抗日點解要抗8年咁耐
睇電視劇都未見過佢地輸

本野係支那人自己出

好識宣傳

不停走佬 , 打鳩國民黨 , 督灰出賣 , 做宣傳

小農dna

清朝都係不停打win而亡國

支那真係笑話黎

小日本又亂我中華
雖遠必豬

搵人代理中譯

再係香港賣

抗日劇=三國演義=歷史改篇故事

Amazon JP 本書既描述好正

賣到斷市....
通常1～2か月以内に発送します。

支那簡直就係笑話

幾時出中文翻譯

抗日神劇終於衝出國門

支那狗 你想點

出埋中文版就正

偏偏喜歡你 首op好好聽
不過冇睇過套劇

有趣

啲劇照唔洗版權？
啲支那片商又肯授權比人地笑佢嘅

支特攝

其實日本人覺得日本鬼子呢個稱呼幾可愛
仲萌化佢 出左好多同人作品

創意十足

求其search左下見到一大堆

相反 大陸聽到支那就崩潰

日本侵華傷亡最大既戰役應該係橫店之役 日軍卒之用左8年時間拼命逃出中國

佢地玻璃心都唔係第一日

有人翻譯嘅 即刻買嚟睇

其實下面果張圖都冇問題既

撚狗咁撚

唔係講笑 嗰堆睇開日劇美劇嘅支那人都成日笑依套神劇

我記得下一句就係捱多一年就完

好有商業頭腦

有冇人幫佢地設計個支那子

「還有一年就完了，大家要挺住」

有無團購？

cls

又要重複依句 : 日本仔究竟點解可以捱到 8 年

咁神都打輸，日本當時一定仲勁

人唔笑狗都吠系列
中國唔用腦拍戲後果

好撚好笑

仲有小日本

貼錯sorry

日本

好似有支那子

根本班編劇就o係度玩膠
專登拍爛呢個題材

有無用手榴彈炸爆日本鬼子飛機張圖
想睇返

事實上當時唔係美國打到日本投降, 中國人根本無能力將日軍趕出中國

共產黨 乜都做唔到
國民黨 兵敗如山倒, 龜縮西南山區等死

岀中文版一定買

其實下面張圖仲有一句，好似係咩「還有一年，大家撐下去」咁樣

屌⋯⋯那時候的人最多都是三大頭包括蔣介石、羅斯福等人，兵仔點會知要打八年。

認真你就輸了

On9 日本仔輸係遲早的事，因為1945年日本資源好缺乏，太平洋戰爭失利日本無力回天，係中國都無力再推進日本強弩之末，而中國以戰養戰以空間換取時間拖死日本，平型關大捷都知中國大反攻，國民軍後來都好成功而共產黨軍真係無咩貢獻。

美軍只是加速日本投降吧，間接救左日本免於被瓜分，早啲投降死少啲人又免於比蘇聯佔領

期待呢本野有中文譯本

當時係得蔣中正，和其他將軍先有機會接觸軍事機密知道日本大勢已去，知道打埋最後一年都唔出奇，兵仔點會知姐

包子雷呢

冇蘇聯加美國日本打中國邊有可能輸

所以就話全靠美軍打到日本投降, 日本先會輸

單靠中國, 打條春咩

平型關大捷 發生係1937年9月
跟住12月 南京就淪陷左

中國反攻反到自己首都 都淪陷, 真係厲害

單靠中國日本仔都唔一定打得哂中國大陸，就算打得哂都守不住，德國向蘇聯開戰蘇聯參戰係遲早的事，就算無珍珠港事件美國都會反攻德國之後遲早又打日本

呢樣真，珍珠港之後，日本抽走大部份精銳對抗美國，中國先有反攻空間。

日本洗撚打哂中國咩, 淨係佔領中國東部沿海發達地區, 已經足夠啦
睇下日本佔領 東北三省, 成立滿州國, 令滿州國變成亞洲工業大國

就算日本走去打美國, 中國一樣反攻唔到
參考1944年既一號作戰, 當時日軍一樣打到中國仆哂街

難得係支那民瀆有至偉大既第五大發明：

"抗戰"勝利！！！！！！

笑話圖鑑

美國係加速日本投降，當時日本咁自大打敗仗係遲早的事。

國民軍係有抗日既，舉平型關只係想講中國都有贏姐，真正抗日係國民黨，關共產黨咩事，共產黨最叻遊擊戰執下雞，接收軍備。屌中共偏偏作為戰勝國打哂飛機咁明明自己軍力最廢

我都覺得當時日本軍打完東三省就收手就好，等蔣中正ko左共產黨，除後顧之憂。

講到自大, 中國人先係最自大, 以為自己是天朝大國, 結果比人打柒
相反, 日本就識反省, 識改過, 所以先會一步一步咁強大, 一步一步侵略中國

如果無美國參戰, 日本根本唔會打敗仗
最多只係佔領唔到全中國, 但日本佔領左中國東部發達地區, 已經係大賺

留番西部貧窮地區比 國民黨 自己打J

國民黨 功勞的確係大過共產黨, 但都係廢物

被日軍佔領大量領土, 被日軍屠殺大量中國人
抗日??

國民黨同共產黨 都係垃圾
中國交比日本統治先係正路

睇下東北三省
比日本統治完之後, 成為亞洲第一工業大國

中國收皮啦